#####################
#LOOKUP TABLE (HIVE)#
#####################

--VOLATILE= TEMPORARY 

--NOTE: Hive automatically deletes all temporary tables at the end of the Hive session in which they are created. 
--The data in these tables is stored in the user's scratch directory rather than in the Hive warehouse directory.

WITH DATA UNIQUE PRIMARY INDEX() ON COMMIT PRESERVE ROWS =
LEFT JOIN= LEFT OUTER JOIN
INNER JOIN= JOIN
SEL= SELECT
AS= AS
TABLE= TABLE
COALESCE= COALESCE
TRIM= TRIM
CASE= CASE
WHEN= WHEN 
ELSE= ELSE 
THEN= THEN 
IS= IS 
NOT= NOT
NULL= NULL
END= END
IN= IN 
SUBSTR= SUBSTR
CAST= CAST
CREATE VOLATILE TABLE TBL AS= DROP TABLE TBL; CREATE TABLE TBL AS
ADD_MONTHS= ADD_MONTHS
FROM= FROM 
ON= ON
AND= AND
UPDATE= UPDATE 
WHERE= WHERE
SET= SET 
DATE FORMAT= DATE
UNION ALL= UNION ALL
RANK() OVER= RANK() OVER
CHAR= CHAR
DECIMAL= DECIMAL
||= ||
<>= <>
INSERT= INSERT 










